[你問我儘量答] 係倫敦做左UX design 4-5年

見獅子山下個post話ux好hit咁我試下開個post出黎睇下大家有無興趣啦

少少background：
係英國13年
我係英國先讀書（alevel+u）後做野
我undergrad係讀psychology
u grad之後做過下marketing （唔識sql係做d social media 版主出下post同埋要撈埋公司入面所有設計嘅task）
之後讀左個一年full time master就開始做UX。
由於我無graphic底，d hiring manager/recruiter通常會將我歸類為擅長research嘅ux designer
我有係charity、蚊型retail、start up、design agency、consultancy做過
做過唔同類型嘅client project，有政府、ibank、start up客
依家係industry黎講大概係mid-weight/senior designer掛，睇下你點睇 title呢d嘢真係浮雲

識graphic可入行？

有graphic底可以試下focus UI design
你可以係portfolio放d app/website design嘅project
無做過可以搵d side project自己design d嘢然後整理下放入portfolio呀
你都可以睇下d手足有無人整緊website然後自薦幫手設計下個網
有實戰機會（即係要同人合作同埋舊嘢係live）個portfolio會無咁假/業餘/學生feel

上個post係邊？想爬完文先問

除左樓主係第一頁有提過同埋第9頁、23頁有提過好似無咩人問

push 想知個邊uxui design係咪真係咁缺人？缺junior 定senior多？job都係集中係倫敦？

戴頭盔先，我個人意見不代表整個行業啦 以下係我睇開自己linkedin connection 嘅人出嘅post嘅少少observation

係現時covid嘅情況下我都仲見到有job opening嘅，d recruiter都有post job （perm 同contract我都有見到）

我主要見到嘅opening都係mid-weight/senior

covid未發生之前junior uxui都係大競爭架啦（因為多左好多人讀完bootcamp/轉行）
但都有公司請junior嘅（例如societe generale 銀行！最近見佢地有opening。佢地medium有出post，幾好睇嘅）

當然covid時期都有公司炒人啦
例如出名嘅fintech Monzo就炒左勁多desifner同researcher，睇個樣仲要係岩岩幫monzo出左個新feature就俾人byebye左...
Deliveroo都炒左d designer呀

我之前讀完master第一份ux工係喺一間果時岩岩開始嘅一間marketing start up入面做第一個同埋唯一一個designer，由ux design到graphic都要做，其實係一個幾好嘅starting point。呢d細start up為求有人幫佢做嘢，唔會要求d人好勁，同埋你又咩都要掂，學到好多嘢。

個一年full time master係咩？

本身唔係graphic 底或psy底，點樣可以轉行？Bootcamp work?

唔該你先

咁係個邊返ux你覺得點？d客係咪都係咁西同你係咁多唔同環境做過，每份工之間有冇咩共通/特別嘅返工文化？

利申graphic底，做過下uxui想向呢邊發展

想入行點搞，試過下用wix個啲砌網站，但完全唔識寫code 如果想做apps係UI 定UX

我睇英國d crime rate esp knife crime rate好高，去英國讀書或移民係咪好危險？點樣會安全啲？

出少啲夜街，盡量唔好一個人行偏僻地方
其實每個國家都係咁架啦，日光日白又唔洗驚嘅

香港人喺果邊搵graphic工難唔難？

我果時係讀UCL MSc Human-Computer Interaction and Ergonomics
揀呢間純粹因為undergrad都係呢間，費時重新適應，同埋UCL psychology／life science係強項，而human computer interaction（簡稱HCI）係psychol嘅一個domain。
（當然都係因為太懶太趕無睇有咩其他大學有呢個course...)

我識人讀過同類型full time master，佢地係讀London City University, Brunel University。Loughborough University (London 都有campus)都有類似但係個focus好似係有d唔同（有興趣可以再討論）
有時d title可能會唔同（可能個degree名會mention service design）

有咩想知再問

哇，講起呢樣野，我諗起我認識一個終極例子

呢個ux designer（依家做到都幾高級啦）本身係類似ive嘅college係讀plumbing（即係做渠王！）然後轉左讀graphic design，讀嘅同時有做下d球會嘅打雜（steward），又做下d internship咁，最後入左一間公司做ux intern／apprenticeship正式第一份工

--------

我以前個master同依家我身邊嘅同事都有d係唔同background嘅，fashion design／mech engineer／music／landscape architect／business analyst，都係靠個degree轉行

我身邊好似無bootcamp轉做ux嘅例子..... （bootcamp轉做software engineer就有，入左我依家間公司）
果時我都有望過下bootcamp d價錢，覺得同個master差唔多（我俾local fee）然後心諗「咁我不如讀個MSc啦...」

同埋我覺得general assembly呢類型嘅bootcamp太倒模啦，個個出到黎個portfolio都一樣。（戴頭盔，可能依家d master都係咁！我唔知啦）
除非你自己好active係課餘時間join d design jam呀hackathon呀intern呀瘋狂儲經驗值啦。（咁呢d野你讀master都應該要做嘅）
網上面勁多評論講bootcamp值唔值，你可以去medium search下自己睇。

[勵志]你有心自可以參考呢個人嘅經歷：

我都想有佢咁勁咁self discipline

唔洗

當然西嘅客同人周圍都有嘅
不過睇你心態囉，好多時我d同事覺得西覺得好多politics果d我又覺得ok... 是咪我香港人奴性

我諗英國比較成熟嘅客會知道design有價，會專重我地意見（當然要有理據backup 自己嘅design decision啦），會同你講"you are the designer you know better"。

係英國做design又唔會有d 11點幾要你立刻覆嘅whatsapp／email嘅

不如你講下香港d客如果西會點等我可以諗下英國會唔會發生
我只係係香港做過暑假intern咋，間startup個老細都係外國回流／bbc。

返工文化我要整理下再講，太broad 太多野講同埋好多其他post都有提下

ok啦，依家興no code喎
你上product hunt search下勁多no code嘅新野

你想做apps嘅咩？或者應該問你想做咩apps？app development ／ product development 都好broad下！

呢d問題我相信有勁多其他post有講
人生安全黎講我都未死嘅 （touchwood)
財物安全黎講試過係zone1俾人係餐廳偷相機同埋銀包；
試過zone1住ground floor flat夜媽媽3點有人爆入屋入我房但唔小心開左我間房個燈然後求期偷左我部macbook就走左囉。

住左zone2／3／4之後就無lu（touchwood)

夜媽媽返屋企我會行係光嘅地方，
係residential area會特等行車路正中間，
都有試過俾d醉酒嘅人逗然後擺出一副識功夫嘅馬步然後安然離開嘅

首先：我自己黎講真係唔識graphics工嘅情況
我知嘅係，好多graphics designer都會想轉行做ux／ui認為賺得多d

係觀察d friend黎working holiday嘅情況而言，咁我見佢地都搵到嘅
graphic 工會容易搵過illustration工
freelance黎講好多時d工都係人搭人咁搵（我相信香港都應該係咁）
有個freelance ／ contractor工platform我都有用過嘅大家可以睇睇：yunojuno
佢會揀d佢覺得適合嘅人去join 佢個platform，入到去就定期有d幾出名嘅公司會放d contract工係度

Thanks

係咪即係等於網站設計

美國做緊ux

成 team 接近50人，細分ux researcher, ux designer, ui designer, technical writer

thanks 巴打 以為要識coding tim

冇design底係咪應該做UX為好，另外駛唔駛有data analysis底始終big data都係大trend 但我文科仔咩都唔識

apps方面只係覺得未來做apps多野撈

正呀呢d！
我做過比較好嘅team都係會ux ui分開同埋有writer。

我自己其實都有諗過做user researcher但暫時仲享受緊design要做嘅嘢
同埋我怕如果我轉工做ux researcher（google facebook都有開呢個位）人地會覺得我經驗唔夠果d已經做緊user researcher

coding黎講只要知道咩嘢係人地developer code到出黎有d咩code唔到，有d sense即可。
（front end code黎講我識微量，足夠自己整個website仔咁囉）

我都識人文科底 (讀translate) 由copywriter轉型做ux
要設計一個product（無論係website定app定其他野）你都要諗究竟個網係要用黎承載d咩content，咁d content 都要有人plan有人寫有人諗下個information architecture架嘛
所以文科底都有好多transferable skill係design ／ product development呢一行需要嘅。

做digital products唔一定係mobile apps嘅，可以有web apps架嘛
（詳見我下個reply）

我會話網站設計只係其中一種ux designer可以做嘅嘢。

就好似做建築咁，建築師都可以起醫院／住宅／商廈
ux designer 都可以起apps ／ website ／web app／desktop software／alexa voice app 啦

同埋我覺得一個【真·UX designer】其實係會考慮埋：
究竟個product點樣可以幫到公司賺錢而又岩user用自己其他部門嘅同事又唔會難manage
究竟今round咁樣出個product我地下一次如果有嘢改／轉個成本會否好高
究竟developer同事整唔整到出黎
等等

我諗同好多人覺得「做設計就係對住個mon整靚d嘢唔同」
UX Design 當中要諗埋d trade off，邊d位可以做妥切，等等。

你覺得點先算係一個好既UX?
我之前做過，學校asm 黎
比我既feedback 係設計得好睇但唔夠特別

有冇英國遊戲公司要UIUX

google，facebook 呢d 公司請ux researcher仲會細分 quantitative，qualitative，mixed method，ethnography。不過你做開ux design 野，人地好大機會唔理你。

樓主好有心 分享得好詳盡

篇文章個人真係好堅毅先做到，仲要放棄讀醫，追求自己真正鍾意既野，真係persistence is key to success

另外想問下UX designer 同business analyst 有冇咩分別？ 同埋UX designer係咪成日要同客或者programmer 開會，啲presentation skills 都要有返咁上下？

都有諗過下搵個master 嚟讀，試吓轉行，但都要幾大commitment，加上英文又唔係勁驚讀完去英國都搵唔到工

多唔多 Fullstack designer / UX Engineer 嘅工？

利申而家：喺公司做主要UX & UI Design, 做埋frontend dev咁濟。Research野有researcher 做。本身都UX research 興趣不大

我想問asm stand for乜
我發現香港同英國真係有好多short form都唔同！
英國都有好多嘢係唔用short form

「點先算係一個好既UX」呢d真係一百萬問題
UX = User experience, 要design for the user，user-centred
所以其中一個criteria就係究竟呢舊嘢有無考慮到user嘅需要？
記住有時買嘢果個同用嘢果個係唔同人
例如補充練習買果個係呀媽但做果個係個小朋友
呀媽可能係覺得越多練習越抵
但小朋友個需要同呀媽會唔同

有d時候可能有兩類唔同嘅user用緊你舊嘢（例如日日都哎外賣嘅人vs久唔久買一次獎勵自己嘅人）你個product是咪符合曬佢地嘅要求？

同埋好嘅design 係要functional, reliable, usable, delightful
（Aarron Walter’s Hierarchy of User Needs, 你可以睇返篇文入面個金字角graph. Don Norman 嘅emotional design 都講好多）

你之前嘅feedback“設計得好睇” 好好呀因為good design嘅其中一個重點都係要靚嘅（如果唔係何來pleasurable）但係我覺得你個老師另外嘅feedback “唔夠特別” 就唔係好幫到你繼續改善。

Good design / Good UX is more than the looks.
你可以諗諗d件嘢可以點樣usable d (一個common會提到嘅係 usability heuristics Jakob Nielsen )

我諗到乜就打乜，組織得唔係咁有條例
有乜再問呀

oh！
有架！
somehow我覺得有幾多game公司係brighton （細game studio咁）
你搵搵

幾年前我有諗過入sony playstation做user researcher （master有係入面幫過手）但果時佢地話會想請d對打機超有熱誠（而我唔係）所以就算了

英國個game design industry係夠大度可以每年搞一個咩game user research咩咩 conference focus落 點樣幫game 做user research 而可以有百幾二百人join

Exactly... 你講中我死穴
自己又懶，個portfolio好頹，覺得自己同其他designer好難爭
好想入 Google ／ Facebook ／ Atlassian （jira母公司）

我都係儘量答大家啦，幫到幾多得幾多
佢仲有下一篇文係講designer如何突破自己
平時返工d嘢已經做唔曬，放左工無動力做佢suggest果d exercise
[url]

你講埋d咁嘅嘢真係傷害13億designer感情
以下我嘗試解釋下，不過純粹base on我個人經驗

business analyst（BA）係同公司唔同人／department 周旋問佢地需要個product做到d咩（"the business" / "stakeholders" 有時我地designer同埋d BA會咁refer果邊）
會cover 到 data structure ，"個api可以return 到d咩？"，"我地可以show d咩／有d咩唔show 得？"，有d咩係一定要有如果唔係business做唔到下個step，regulation compliance 話得唔得，有咩可以出錯嘅位，之類。有時會有 IT BA, technical BA, digital BA 嘅分別。

researcher就會cover user有咩需要（我之前d project要做埋user research），有時都要research 埋business user嘅需要，因為佢地個啊head 覺得佢地需要咩同埋最後要落手落腳做嘅員工嘅需要可能有唔同（可參考我前幾個reply提到呀媽買補充練習俾小朋友做嘅例子)

designer比較係based on business analyst同researcher收集到嘅business requirements諗舊嘢點work，個screen入面d嘢擺邊，點解要咁擺。我做過嘅UX崗位多數都會同BA好多交流，好多上述佢地去搵嘅嘢可能係我design到某個位發現要用到然後佢地幫手analyse下／問下咁，有時係佢地可能想design主導某d嘢先然後佢地再攞去business 問咁。

所以講咁多... designer 同BA係有overlap嘅

我個人認為，有好嘅BA真係好重要。
如果唔係designer就要做埋BA果part。

係呀。要幾好添。（呢度依家興叫「storytelling skills」「form the narrative」）
咁英文有返咁上下程度就基本啦。
不過你知啦，就算係母語廣東話都有d人present得好有人present得廢啦
係「點樣包裝一樣嘢以至於人地明白」呢樣嘢係無論你咩語言都要識嘅嘢。香港人好容易會怕講英文，我同你講我有d同事講英文講到我以為佢講緊西班牙文d人都明佢d嘢，所以大家真係放膽講就ok。
覺得自己英文有d嘢表達唔到咪用多d whiteboard呀，圖呀，箭嘴呀，表達囉。ok嘅！對大家有信心

我識人係 ux engineer咁樣攞tier 2 visa 但係其實佢本身係唔識code嘢
佢本身係想做ux design嘅

UX engineer 嘅opening我有見過呀但我唔知佢有咩requirement
你可以上linkedin睇睇

我比較少見"full stack designer" 呢個role
同埋係d 真係識嘢嘅人眼中佢寧願你某個skill叻，rather係fullstack又design又coding咁，因為通常都係周身刀無張利 (jack of all trades, master of none)。除非間嘢無錢請人啦。

你識coding應該好易搵工啦。
可以睇埋以下呢d title嘅keyword
prototyper (有d地方要人係code 個prototype出黎）
design technologist/ creative technologist

可能可以認真考慮了。(做開indie game 的UI design. 經我手,出過的game都4-5個)

你講個3間公司，我全部都識有人係個度做緊，全部都係 ux researcher。但係我對頭2間公司既 ux team 無咩太大好感。

如果拎ux designer 同 ux researcher 個職位比較，其實前者易搵工同儲經驗多過後者好多。

去啦！
indie game design 好型呀你！
通常做呢行d人好似都係會染頭髮（粉紅／藍／紫／綠）

勁啦你
我都算係識人係頭兩間嘅UX但未去到我會好regular同佢地傾計咁.... 睇黎我要重新同果d人friend返...
（反而識人係FB做eng，都幾friend）

認同呀
我試過in一間startup 嘅researcher role
佢想睇d好specific嘅case study
佢想睇我exploratory research從連product idea都未form之前嘅research，我得一個勉強係。我通常係個客已經知道自己想要咩再去research，但佢唔係想要呢樣嘢。
都幾難。

感覺上好似英國比香港啲公司更重視ux

想知ux designer嘅junior post大概人工係幾多同埋除左london，其他地方例如Manchester 多唔多請ux designer

咁你咪係市場上搵幾個同類既產品test下，搵下有d 咩pain point/ unmet user needs。之後report 入面寫返有咩findings，之後再講返公司個產品應該要注意d咩位去滿足到用家需求。

師兄你好
我想問你拎拎意見,

第一個問題係
我本身已經係香港做左幾年uiux, project算中等 / 大, 都有儲到portfolio
但ux就只係接觸過wireframe, IA, flow, prototype等等比較淺層既野, 冇機會接觸偏research既task, 例如focus group, interview, journey mapping, testing 等等, 更加唔好講做分析, 睇data等等...
冇咩works可以儲到, 最近就覺得有啲卡住, 例如部份工JD寫要做persona / journey mapping

About face 4之類既書我有睇, 理論我諗可能明, 但冇hand on經驗, 你會唔會建議我去讀番個master (香港得poly interactive )/ course之類, 拎實際既經驗同 學深入D, 定其實唔洗讀, 自己做下side project就可以?

第二個問題係
我見你提過讀過讀一年full time master, 係唔係HCI戈方面?
如果我想讀去英國讀一年master之後係英國留低做UIUX, 冇BNO冇得五年
最易留一定係coding, 相對下UIUX留低係唔係相當難?

多謝師兄

師兄 倫敦邊一區好住? 方便同治安好D, Zone 1 太貴, Zone 2 有無推介

想問問知唔知it project pm 個行情係點？

師兄
我想問如果係香港讀緊archi degree, 有咩方法最易係倫敦做到UI/UX

同師兄情況差唔多，都係重ui輕ux
見香港無咩發展，都想試下襯機去博一鋪

另外我學歷唔高既話，想去英國發展會唔會好困難?

sorry前排好忙，未得閒覆大家嘅ux問題
因為要接待美女插畫家(IG @olytoolivia) 大家可以睇下佢嘅作品

都係嘅，呢度嘅business 比較了解UX嘅價值

我幾年前master後第一份ux工係 £30k 一年 唔知算高定低

我依家求其上linkedin睇下啦
我見有一部分工係喺slightly outside Central London (Vodafone 係Newbury有工, AXA係Weybridge請緊ux researcher, 另外我見有Isleworth) Reading都有

somehow係Leeds都幾多工 （例如有NHS 國營醫療機構請designer，我個人覺得NHS digital 都幾正）

有recruiter之前搵過我做newcastle定北部某度嘅政府contracting工（ux design 同researcher都有）但我本身base 係London所以reject鳥
newcastle 係surprisingly 多工

另外 Ocado（網上超市）係Hertfordshire 請緊
又有d 係brighton ／ hove （南部）

反而我依家求其scroll Linkedin Jobs 只係見到一兩份係喺manchester

戴頭盔先，以上係based on 我岩岩求其碌linkedin 同埋我之前睇過嘅job ad ／ recruiter message俾我嘅印象

我已經係咁樣show左d competitor analysis嘅嘢俾佢睇啦，test下d products乜乜乜
但係佢想睇d ethnographic studies
係咁jer住我要睇d 勁exploratory discovery 果d嘢呀
接近係d社科social science ／anthropology 咁嘅research
我真係無囉

我之前去spotify office就見過佢地有做
真係去左唔同country 做埋家訪 observe d 人點聽歌
我都想有機會做呢d

巴打你好！（大家勁有禮貌）
我開始打左以下嘅嘢一陣之後發現我將你個question 1同question 2撈埋左黎答 希望答得清楚...

coding 一定係吃香嘅，我間firm都請緊junior software engineer
其實你都有好多experience呀，我諗你嘅experience應該係偏UI果邊？我見唔少地方都會分開UI 同UX roles 所以你可以考慮polish 你個portfolio去showcase 你嘅UI work
當然如果你想轉去UX都係可以嘅，你可以做住UX／UI roles 然後慢慢轉呀

咁當然過黎讀master都得，it's a good starting point for your career in the UK。我有d同事本身唔係英國人（Greek）都係係london讀個master然後係度搵工。同埋用一年時間令自己融入個culture都好嘅（話定俾你聽... 會有好多去pub ／ student pub 9hea嘅時間...）
加上依家讀master，讀完應該會有兩年tier 2 visa可以搵工（頭盔：唔知policy詳情）

係呀我之前係讀ucl hci
我果時個course都多theory （都有幾多hands on project機會嘅，幫我地build portfolio）
如果讀master搵d又有theory又有practical嘅course啦
practical嘅意思唔係單教你用software喎（果d自學都得啦）係講緊d可以用黎build portfo嘅project喎

我無睇過 about face 多謝你介紹我睇睇

我會覺得做side project可以幫你學到嘢（睇返之前我post果個勵志自學medium link）但係好多嘢好多做事嘅方式都係需要同人合作先work
所以最好可以試下去下d hackathon 呀，charity probono project呀，網上面招人合作果d嘢呀，幫下果d手又有real life project可以放portfolio

bno... 我打完以下嘅嘢發現你話你無... 不過我打左出黎廢時晒
=== 以下係for 有BNO嘅人===
不過master international fee真係唔平囉，
如果想要local fee （頭盔：唔知BNO得唔得）你可以係度做嘢做3年
然後讀應該就有得local （頭盔2：唔知policy有無改到）

住canada water ／ isle of dogs 出街會聽到廣東話岩唔岩

唔清楚喎
不過個個project都需要project manager 嘅
另外我唔清楚agile qualification有無幫助pm搵工
依家agile好hit有會好過無？
可能問返另外個post 個巴打佢會熟d

（利申：諗住用公司budget黎考PSM 最低個level，純for fun無諗住做pm／agile coach 因為覺得要manage project好煩）

wow
我真係識人本身係讀archi
一個讀到part 2 然後覺得起樓要6年+先見到results 太慢然後去oxford brookes 讀左個master 然後做左digital architect
另外一個應該係archi做左好多年（係南非同義大利做過嘢）然後係wales讀左master 然後開始做interaction designer

第一個人同我講話
archi 你都係要諗d 人係個space 度點樣flow
同你係個網度要諗d 人要點flow其實差唔多
mindblown

建議你睇睇以下兩間嘢
squint opera 係又有archi 人又有digital designer嘅一間studio
digital catapult 做smart city嘢

可以睇返我係#52覆嘅嘢
雖然我會同大家講話讀master
但係我係從一個幫自己localise同埋係英國容易d開始career嘅角度去睇

in general我唔覺得英國嘅工超注重學歷
尤其是tech ／ design 我覺得係你個portfolio俾人睇到你有料，talk 得就ok
例如我之前提到我識人係college讀渠務然後係同一間college轉讀design
果間college唔係大學黎嘅

點樣可以令個post去返上d 有無人明我問乜

多謝解答其實我想知邊種工係英國會缺人D 如果archi底的話

留名
Ucl psy grad 樓主同學？

點解唔做返archi 係我知應該會賺少香港好多

我ucl psy grad左8年啦
你邊年？
我識人上年grad

因為聽講外國archi好似難搵工 何況仲要係香港人更加難 所以想睇下會唔會graphic呢類會缺人d

喺香港乜都做
好驚去到外國要專死一瓣唔夠料同埋悶

勁

讀商科入唔入到行

本身做開手機app project 嘅business user （俾requirement IT 同做UAT）
係英國要搵返類似嘅工多唔多選擇？搵工有冇咩key word可以search？

想問除左美國英國比較重視UXUI design之外
其他國家例如澳洲嘅發展前境係點
因為我以後比較大機會去嗰邊住
以我所知 澳洲有部份大學係有HCI 相關嘅科
-
另外如果未來想入大少少嘅公司做
係咪讀返個master好啲？
(我香港嘅degree 有學coding)
畢業都淨係想做UXUI design 相關嘅工
你覺得起香港草幾多年經驗先再去外國比較好？

唔該你

Digital marketing 出身 識SEM,SEO, SQl
有無幫助？

唔識畫畫又冇graphic 底會唔會好難搞😭

外國直頭有得讀ux/ui 例如 ucl master

知道啊 我唔係問係有冇 master
而係問緊 應唔應該讀
btw ucl 門檻都幾高。。

Sorry無睇清楚 唔知澳洲個啲大學要求係點
因為ucl poly 讀呢科算係art degree 佢會要求你show portfolio 我自己都唔係art 底出身 因為我自己都想讀關於呢點我都好煩惱 可以自學再整portfolio 之後再apply

外國就唔一定需要Master 好多讀完boostcamp又或者你show到俾佢睇你真係識 但其實佢哋啲學費都好貴 加多啲讀master都得

師兄我最近讀緊D UX research course
入面提到SUS, SEQ 依類research 方法
我想問工作實際上係唔係真係會用 / 基於依類research method 改進黎用?

定係, 只係純academic, 實際上根本唔係戈回事?

Thank you

師兄我都係美國做緊UXUI
不過依加做緊間細既agency, 好想同你交流下！

Btw 今日開左個ux telegram group, 請入黎指教下啲後輩～

師兄有啲野想請教你 我宜家都做左2年幾ui ux designer 2年前係香港讀左個interactive media嘅degree 入面主要教ui ux嘅

我黎緊想去英國果邊讀過Master再搵工 自己就想讀多d UX 嘅野 但係我又好怕其實同degree 讀嘅野冇乜分別
於是就諗緊會唔會讀一啲Ergonomics/Human Factors 或者 HCI 但係又怕自己讀唔黎 因為冇理科底 師兄你有冇咩意見呀

推下post

喂hello sorry呀岩岩呢幾個月做嘢好chur差唔多日日OT（多嘢做+個人無work life balance + 有時日頭hea左 = gg）

我唔熟其他u喎
連登咁多勁人不如我拋磚引玉睇下有無其他人講下

Brunel 我識人之前係度讀digital service design嘅master
感覺對比係UCL係無咁多資源，無同其他機構partnership
（例如ucl係會有d bbc嘅designer黎下睇下大家做嘅嘢，有d research project 同佢地part，之前了解social technical system 我地去過london underground d office參觀）
同埋間大學唔係係central london
題外話：我最近呢10個月同緊佢地個書院個榮譽乜乜乜（fellows中文係乜我唔識翻譯）做緊project，佢地兩個係行內都幾出名嘅兩個designer

Loughborough 我知佢地design 係出名嘅。
有service design ／ innovation management 果d 讀
同埋都好似有d機會俾你同d唔同機構partner
（可能係我識果個人自己爭取到啦）

City 同ucl都係central london
都係會有同d 唔同機構partner

我自己打完上面呢堆嘢都覺得唔係好幫到手 sor

學術問題，我喜歡！！

我自己畢左業之後一直都係做agency ／ consultancy side
可能inhouse 情況唔同啦

我自己黎講master有用過
做嘢無用過 搵唔到機會用
未去到一個位要用到SUS （好多時我都係做緊mvp d人會想make sure 個product 個大方向要搞掂左先，遲d先搞usability，which is true）
同埋有左個score 咁又點？個action point 係乜？
個客比較想知“咁即係點呀？？”

我由於要做mvp ／ concept generation 果d所以我比較係做prototype testing （整個invision click得嘅prototype俾d人用下然後observe下問下嘢）然後joint底d point，summarise下d recommendation咁樣樣

如果你係d 重delivery （舊嘢要go live） or 你喺d usablity agency度做我諗應該要用多d 呢類嘅methodology。

遲左兩個月見到
group已join
多多指教

點解大家都覺得我係師兄

我個UCL course就係HCI呀
有ergonomics，HCI module （唔知依家重有無，你可以check check）
我好多同學都唔是理科底（之前係design degree or 有d 完全唔關事嘅科 or 有d人轉行），都ok
可能有少少位會吃力掛
問下同學問下老師就ok啦
（反而對英文有信心唔好驚更重要）

唔好諗太多「同degree讀嘅嘢無分別」
讀master係用黎：
- 攞沙紙
- 用呢一年黎搵intern做住先
- join d 學生先join 得嘅活動 ／ 比賽
- join 下hackathon ／ design jam
- 係你個master project 度做d 你知道你到時返工唔會有機會做嘅另類project
- take d 得意嘅course （例如我take 左個physical computing module，用laser cutting 整左個 arduino 視障人士相機。我依家返工畫緊wireframe都會FF想再做呢d嘢）
- 幫你融入英國生活，明白英國文化
- 識人 （你要預左有部分時間係去同d coursemate去pub ／ student bar 9 hea架喇，或者去大學d免費event 飲免費酒。利申我唔飲得，好多時我都係飲水／果汁）

多謝巴打解答
咁你覺得讀完HCI 所學嘅嘢係之後工作認唔應用到 因為我諗緊究竟讀HCI 定係再深造UX Design 同Service Design 果方面 會對第時做ux designer 有用啲

嗚師兄你OT都咁用心應我 感動

都好睇你個人個性格同埋專長適合乜嘅

我依家個team嘅前輩ss將ux designer嘅技能分成4個dimension
strategy
user research
information architecture (iA)
interaction design (ixD)

咁我攞我自己嘅skill set做例子啦。
以我嘅background（psy）黎講，我係user research強啦 （or at least this is what I tell people／people tends to think）
iA 就係d成個網架構嘅嘢啦，個網d嘢點layout（有d似幫人執屋咁，令黎到你個網／product嘅人搵到佢地要嘅嘢）
interaction design 就係比較係screen design上嘅嘢，d嘢係果版點擺，點解要咁擺，之類（我自己覺得我呢方面無咩信心但係我前輩覺得我ok....咁OK囉）
同埋我嘅graphic design ／ ui係好屎嘅
唉黎緊要redesign 自己個portfolio係branding／ui呢方面好無信心

而依家大家都講緊要T shape designer呀嘛
即係週身刀，有一兩把利嘅
咁你咪諗下依家你邊把刀最利囉
又諗下你有d咩無囉

利果d刀咁你可以繼續磨利佢囉
要磨利果d刀又唔係只係靠讀書嘅
可以透過我list 左讀master／讀書可以做果d嘢去磨囉。

好，咁你無果d嘢可以點acquire呢？
我個人會prefer 讀書就讀d hard knowledge ／ theory ／難嘅嘢 , 然後自學d practical skill 類嘅嘢

d foundation 嘅knowlege 得閒可以用黎拋人，用黎係d客唔認同你嘅時候俾d theory佢聽話俾佢聽你個design有fitts law back up，同埋睇medium果d “10 ux ui must know psychology theory”嘅文嘅時候睇下佢係咪講廢嘢
不過其實講真工作上唔會成日用到
我會覺得點解讀書要讀，係因為你返左工就唔會有incentive要讀呢d嘢囉，而呢d嘢唔係你翻翻下工就會get到學得識嘅嘢

自學d practical skill 類嘅嘢
service design我會覺得係d要透過做project有實戰先會get嘅嘢
（可能我對service design無咁了解啦）
而且ux design ／service design 都係d你一路做一路學就會get同埋學得快過你返學學嘅嘢

希望你get到我個思路
都係俾你參考啦

唔洗客氣
遲d你幫返其他人就ok啦

tech ／ design呢行我覺得d人都好好，好肯幫你答你問題
我以前都有好多好人前輩幫過我
依家giving back to the commnity

Someone once told me, if you have a choice (e.g. choice of two academic modules, or two seminars happening at the same time in a conference), always go for the topic you are least knowledgeable in.
This way you learn new things.

我覺得呢個係一個幾好嘅rule of thumb

如果移民去英國搵工， employer係咪通常都淨係計喺英國嘅工作經驗
而家喺香港做咗ui/ux designer兩三年，本身諗住儲多啲錢之後去英國讀Master，但係又怕到時讀完Master出嚟做嘢，啲公司唔計香港嘅經驗，要拎返Fresh Grad人工
如果早啲過去就可以儲到多啲經驗，但係會變咗儲錢儲得冇咁快，始終喺香港可以同屋企人住，支出少好多

我唔sure但我覺得英國d hr／employer無咁衰
尤其是tech嘅嘢，transferrable嘅
（我 覺得 英國都幾睇transferrable skills／experience）
利申：覺得only

見你讀完 undergrad 之後做咗陣嘢先讀返 master，你報 master 嘅時候點樣搵 academic reference？問返 undergrad 嘅 supervisors/professors 有冇遇到困難？

你又點同學校 show 你 undergrad 學嘅嘢同你 marketing 嘅工作經驗係幫到你讀你個 master？

英國普遍嘅 employers 係點睇一啲倫敦比較野雞嘅大學，例如 Goldsmiths、Burnel、Greenwich等等 (basically anything worse than Royal Holloway and QM)？

Cheers mate

Reference：
太耐之前我已經唔記得。。。
佢application form有個位要填兩個referee嘅名+email address咁我咪填囉
我唔知關唔關事啦，我undergrad 同postgrad都係同一間大學可能咁會易d掛
MSc畢業之後我都有試過要填academic reference 我email返之前嘅tutor咁囉

Show my undergrad + marketing experience is related to master:
英國報大學通常都要寫篇文 personal statement
咁我咪係篇personal statement度吹囉
節錄我當年嘅personal statement （睇返好尷尬）

係呀我之前果幾份marketing工乜q都要撈包括要整html email newsletter呀，website呀之類。

note: 我undergrad係psy，我psy個degree其實third year係可以揀human computer interaction 做其中一個selective module不過我果時無揀。UCL 嘅HCI degree係psy department crossover engineering嘅所以果度基本上無縫接軌

大學：
我覺得Goldsmiths嘅communications同design係幾勁架喎！
Brunel - 我依家跟緊嘅兩個大佬就係brunel出
我覺得d人好似唔係好睇，你interview嘅時候吹得到人地覺得你做到好似就ok
咁當然d recruiter見到我份cv都會美言幾句咩good background... 到最後都會有d工俾人reject

希望幫到你

原來你係無縫接軌，咁都好

我嘅意思唔係話 Goldsmiths/Burnel 廢，而係呢類型嘅大學我會當係 safety options，所以我未必會讀呢啲大學比較好/出名嘅科。我想知喺呢啲大學讀啲渣啲嘅科，其實搵工 wise 係咪讀咗等於冇讀？

Also 想知以你喺倫敦住咗幾年嘅了解，大學畢業想喺倫敦搵一啲 office 嘅工會唔會好難？個 prospect 係點？我之前喺英國住過幾年所以英文絕對冇問題

喇，我唔係HR，所以唔係好答到你
我都有friend讀brunel accounting呀（佢係bbc）出到黎都ok
同埋其實如果你係勁嘅u讀都會出到黎搵唔到工架（我d friend讀完imperial，ucl都係幾年搵唔到工／搵唔返相關嘅工）

我9 search搵到呢個post

可以爬下student room d 文睇下佢地講咩嘅

喺倫敦搵office工：
我只係可以講到covid前係點啦
基本上你大包圍式咩都報，實會有d回音嘅
當然tailor返份cv for你報嘅唔同工種啦
其實我覺得英國寫cv都係吹
Let's say 你想又報marketing嘅工又報admin嘅工又報project management嘅工
咁你咪寫三份唔同嘅cv target呢三個唔同工種囉
係你之前做過嘅嘢入面r返d相關嘅經驗寫入去吹下囉

不過如果黎到呢邊第一份工唔係office工都ok呀，咪做住先囉

唔好意思呢排有少少忙遲咗應你 再次多謝師兄咁用心咁答我 聽完你咁講我自己都諗清楚自己想讀乜嘢啦 黎緊我應該都會試吓報你母校修讀hci 當然會報埋其他心儀嘅大學 多謝你 希望下年我哋可以喺倫敦見啦

加油呀，希望一切順利😁
未讀書之間咪自己多d睇下design blog自己試下搵d design brief黎練習下囉～
睇下the design of everyday things 呀，幾容易入口：